\chapter*{Begriffsverzeichnis}	
	\begin{description}

		\item[Galvanische Zelle] \hfill \\ Eine elektrochemische Vorrichtung zur Umwandlung von chemischer in elektrische Energie. Sie besteht aus zwei Elektroden und einem Ionenleiter (Elektrolyt) sowie Elektronenleiter (Draht, Kabel, Kontakte)
		
		\item[Primärzellen] \hfill \\ umgs. Batterie. Eine galvanische Zelle, die nur einmal entladen werden kann. Die Energie ist irreversibel verloren.
		
		\item[Sekundärzellen] \hfill \\ umgs. Akkumulator. Eine galvanische Zelle, die sowohl geladen als auch entladen werden kann. Die chemischen Prozesse laufen also abzüglich von Wandlungsverlusten reversibel ab. In der Thesis wird die Sekundärzelle auch als Akkumulator (kurz Akku) bezeichnet.
		
		\item[Lithiumeisenphosphat Akkumulator] \hfill \\ Der Lithiumeisenphosphat - Akku wird auch als LFP - Akku oder \acs{lfp} - Akku abgekürzt. Das ist eine Sekundärzelle, die an der Kathode (positive Elektode) aus Lithiumeisenphosphat und an der Anode (negative Elektode) aus Graphit besteht. In der Thesis wird dieser Begriff sowohl bei der Erklärung der Begriffe als auch für die Bezeichnung des Akkumulatortyps im experimentellen Teil  verwendet.
		
		\item[Batterie] \hfill \\ Die Batterie definiert die im Versuchsteil aufgebaute Verschaltung von seriell und parallel verschalteten \acs{lfp}n
		
		\item[Batteriepack] \hfill \\ Der Batteriepack definiert 
		den Zusammenschluss von Batteriegehäuse und Pack - Control - Unit (PCU) mit der Batterie zu einem kompakten Pack.
		
		\item[Batteriegehäuse] \hfill \\ Das Batteriegehäuse ist das Kunststoffgehäuse, welches die Akkumulatoren im Inneren vor dem äußeren Einflüssen schützt und abschirmt. Es besteht aus einem Ober- und einem Unterteil sowie aus zwei Abdeckplatten, oben und unten und zwei Halbschalen vorne und hinten.
		
		\item[\acf{pcu}] \hfill \\ Der Pack - Controller - Unit (PCU) ist eine Leiterplatine, die im Batteriepack elektrisch und mechanisch verschaltet ist und sowohl Spannung als auch Temperatur misst. Es besitzt die elektronische Vorrichtung zum Balancingvorgang. Die Einheit kommuniziert mit der \acs{pcu}.
		
		\item[\acf{bcu}] \hfill \\ Der \acf{bcu} ist ein System, welcher die Werte der \acf{pcu} abfragt und verarbeitet. Er kommuniziert  mit dem Sicherheitssystem. 
		
		\item[Sicherheitssystem] \hfill \\ Das Sicherheitssystem überwacht den Zustand äußerer Sensoren (z.B. Rauchmelder) und steuert die Hochleistungsrelais, die den Stromfluss des Batteriepacks ein- oder ausschalten.   
		
		\item[\acf{bms}] \hfill \\  Die \acf{bms} Einheit besteht aus einen \ac{bcu}, mehreren an der \ac{bcu} angeschlossenen \ac{pcu} und einem Sicherheitssystem .
		
		\item[Batterie-Tower] \hfill \\ Der Batterie - Tower definiert den turmartigen Aufbau der Batteriepacks, die miteinander elektrisch und kommunikativ in Reihe verschaltet sind. 
		
		\item[Logikgattern] \hfill \\ Ein Logikgatter ist ein Elektronischer Element welcher zur Realisierung einer booleschen Funktion verwendet wird.
	\end{description}